\chapter{Этап №1}
\label{ch:1}

\section{Условие задачи}
\begin{enumerate}
	\item Численным методом решить задачу Коши для обыкновенного дифференциального уравнения $\frac{dy}{dx} = f(x, y),\ y(x_0) = y_0$ на отрезке $\left[x_0, X\right]$;
	\item Начальные условия $x_0 = 0.2,\ y_0 = 0.25,\ X = 1.2$. Шаг $h = \frac{X - x_0}{N}$, $N = 5$;
	\item Оценить погрешность по методу Рунге
\begin{equation}
	\left| \frac{y^{(1)} - y^{(2)}}{2^s - 1} \right|
\label{eq:runge}
\end{equation}
где $s$ -- порядок погрешности метода.
	\item В отчете представить: ход работы, программу численного решения в Matlab (листинг программ и функций), вычислить погрешность. Построить график решения.
\end{enumerate}

\begin{equation}
	y' = 0.324 \cdot (x^2 + \sin(1.5 \cdot x)) + 0.612 \cdot y;
\label{eq:}
\end{equation}



\paragraph{Функция для расчета метода Эйлера}
\lstinputlisting[caption={Метод Эйлера},
	label=code:euler]{euler_diff.m}
%

\pagebreak

\paragraph{Основной скрипт}
\lstinputlisting[caption={Вычисление ОДУ методом Эйлера},
	label=code:main]{main.m}

\begin{table}[]
\centering
\caption{Результаты вычислений}
\label{my-label}
\begin{tabular}{l|lllllllll}
x & 0.200 & 0.325 & 0.450 & 0.575 & 0.700 & 0.825 & 0.950 & 1.075 & 1.200 \\ \hline
y & 0.250 & 0.283 & 0.328 & 0.386 & 0.460 & 0.550 & 0.658 & 0.785 & 0.932
\end{tabular}
\end{table}

\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics{pics/euler.png}
	\label{fig:euler}
\end{figure}
